% ================================================================================================================================== %
% --------------------------------------------------------- Simulations ------------------------------------------------------------ %
% ================================================================================================================================== %

\section{Planowane symulacje}

Planowane symulacje można podzielić na dwie zasadnicze kategorie. Pierwsza z~nich obejmuje proste testy jednostkowe \textbf{w~skali mikro}. Mowa tu o~modułach takich jak generator taktowania dla UARTa, układ mnożący, czy generator fali trójkątnej wykorzystywany w~algorytmach przetwarzania sygnału. Każdemu z~tych elementów powinien odpowiadać prosty podprojekt typu \textit{testbench}, który weryfikuje poprawność jego działania. Chociaż tworzenie tak drobnych elementów symulacyjnych może być do pewnego stopnia uciążliwe przy większej ilości testowanych elementów, to jednak doświadczenie pochodzące z~programowania pokazuje, że pozwala to zapobiec eskalacji wpływu drobnych błędów na działanie systemu jako całości.

Drugą kategorią symulacji będą testy systemowe sprawdzające \textbf{makroskopowe} działanie poszczególnych bloków funkcjonalnych. Tutaj również każdy z~modułów powinien otrzymać dedykowany projekt testowy. W~tym przypadku poza poprawnością działania podsystemów zostanie również zweryfikowana ich wydajność. Oszacowanie czasów przetwarzania danych przez dany blok funkcjonalny oraz jego złożoność przestrzenna (wymagana liczba zasobów układu FPGA) pozwolą z~jednej strony określić warunki krańcowe ich funkcjonowania, a~z~drugiej oszczować potencjalne możliwości rozwoju systemu np. o~dodatkowe efekty.
